入住大埔青年宿舍 夫婦冀加快儲錢上車

明報專訊】全港首個青年宿舍項目、青年協會位於大埔的PH2今年3月入伙，年紀最小的住客19歲；亦有夫婦入住，期望4年內儲夠錢買樓。之前有批評指青年宿舍租金過高，青協方面解釋，青年宿舍在自負盈虧下有壓力，建議政府提供差餉及地租優惠，讓青年宿舍項目更易營運。

住客平均月入1.6萬 多原住公屋

PH2入伙逾3個月，青協督導主任黃秀儀表示，現時有72人居於宿舍，住客平均每月收入為16,462元，收入最低約1.4萬元，年齡中位數為25歲，年紀最小的19歲，他們來自各行各業，包括記者、廚師及公務員等。
黃說，不同住客有各種入住原因，大部分原本都是居於公屋；亦有住客來自劏房，當中更有夫婦遷入。她說，該對夫婦本來以1萬多元租住私樓，因欲加快儲錢進度，故搬入租金較便宜的青年宿舍，冀4年內可儲夠錢「上車」。

PH2共有78個單位，大部分為單人單位，另有兩個雙人單位及兩個三人共居單位，單人及共居單位面積為187至232平方呎，每人月租介乎4248至5831元；雙人單位面積則為398平方呎，租金8670至8711元。黃秀儀說，景色開揚、面積較細亦較便宜的187平方呎C單位最多人選擇。
青協雖指青宿單位租金定價為市值55%，惟被批評租金高昂。黃秀儀解釋，雖然青協收取優惠租金，但管理、維修費用都以市價支付，甚至地租及差餉都要付足100%，加上住戶僅約80人，要攤分相關費用，承認「皮費較重」。她說，租金收入除應付整個宿舍日常營運及服務開支外，亦需撥備「宿舍維修儲備基金」，以應付大型維修如驗窗、驗樓、外牆維修等，估算30年時間要花逾千萬元。

被批貴租 青協：差餉地租付足100%

作為首個青年宿舍項目，黃秀儀稱經數個月營運已看到有地方可改善。她說有向政府提出要求給予差餉及地租優惠，亦留意到較多有意獨立居住者，多為大學畢業投身社會工作後的青年，建議可把入住年齡限制由31歲以下，調高至35歲或以下。

單人月租介乎4248至5831元

本身住公屋嗰班，刻意比4-5k搬出嚟？
仲要大埔

似呃d女結婚同居為扑野

連登仔日日吹公屋點好點好
事實上如果你住過 第一日已經想搬走

有自己私人空間差好遠 仲要新淨

康城私樓都係萬多啲

招租左幾個月，78個單位 ， 都係得72人入住， 就證明呢個租金根本就唔吸引啦

根本同出面租私樓差無幾

之前咪話呢個宿舍除左係新樓外 同附近Ｄ二手租盤冇乜分別

大概係8折至85折租金咁上下

驚太平影響到市場租金 垃圾

個位置咁偏 ，加埋車錢 同出邊租 差唔到幾多

公屋痴住屋企人住啩

咁近火車站 咁想點

政府出錢起埋棟樓俾你做都話貴
不如政府收返自己做青年公屋好過啦

8700 租400抵屌啦，fg 情侶租都係每人出$4400度

100％貴
市區大把3-4字
唔好問我邊度
唔好成日受傳媒影響話5-7000蚊一個劏房

$5XXX 租到已經唔錯,至少都係新淨
岩晒D出左黎做左幾年野,拍左幾年拖
又抽唔到居屋,同屋企人住緊公屋既後生仔
起碼都叫有個私人空間先,帶條女返屋企扑野都唔會面阻阻先

最撚離奇係呢個計劃由曾蔭權推到而家 爛尾項目

由合資格等到唔合資格

有心推就應該政府擔旗搞
依家比班ngo負責搞 識條撚咩拖到2046都未開始起到

3 4 千我諗應該無獨立廁 仲要環境差 上樓梯要俾雞蟲視姦 應該差幾遠

間野睇落幾新淨 第一手租戶黎講唔算虧

其實依家劏房套房租金 回落左好多

5000樓下， 長沙灣到油麻地一帶， 洋樓有lift， 有獨立廁所+ 一個昇盤（叫廚房）， 百零呎， 大把你揀

8000蚊租大埔都on9

現時有72人居於宿舍，住客平均每月收入為16,462元，收入最低約1.4萬元，年齡中位數為25歲...

好心搵得嗰萬零蚊就面對現實啦, 仲要學人出黎搬住

一分錢一分貨 人人都想住半山

個位置咁都叫偏
依家買樓真係高要求

未諗移民之前想過申請屋內冇房幾吸引

其實唔算偏
火車站街市好近
出其他地方巴士站都唔遠

20幾歲搵萬零蚊都一世上唔到樓，不如疊埋心水做租租
有私人空間好過同廢老一齊住公屋啦

百幾蚊日炮房都抵玩啦

其實幾抵住
D濕鳩劏房得100尺都無 都講緊6000蚊起
依度又新淨 又多後生仔女 房又唔算細 算係咁啦
行去大埔/太和火車站都係10~15mins

真係儲錢嗰班會洗呢幾千蚊?

融離無 d 垃圾廢老支那蝗，個衛生程度已經差好遠

單人有冇獨立廁所先?

上半年之後 好多後生都搬左出黎住

推 抗爭Mind Map BNO「5+1」 7.11-12 初選 #馬格尼茨基人權法 #五眼聯盟 #香港自治法案 #快閃文宣

香港邊有咁多人家庭美滿
我本身住公屋都自己搬出黎租

好撚多痴線佬同廢老

平均每月收入為16,462元，每人月租介乎4248至5831元
一個月唔食唔飲唔搭車唔買保險唔俾家用就可以淨一皮多少少
一年儲十三四皮
七八年左右就俾到首期，又真係買到喎。

但呢隻租租有年期喎

笑左
你係真心覺得無會所地鐵既樓平咩？

好似唔俾帶人上去過夜嫁

除返2每人3000算係咁啦有我都想試下

隔離房聽到

咁多人拎劏房個價黎比
呢個質素點同劏房
係衰在遠